---
permalink: /Lankidetza-Ingurumena
layout: page
title: Información adicional para la clase
---

## Introducción

En esta página podréis encontrar materiales, artículos e información adicional que se ha trabajado en clase. 

## Material

### Medio ambiente y cooperación
- [Manual de Integración del Medio Ambiente en la Cooperación al Desarrollo de la CE. Comisión Europea. (2007)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/blob/main/_materials/lankidetza/Manual%20de%20Integraci%C3%B3n%20del%20Medio%20Ambiente%20de%20la%20CE.pdf)
- [Manual para la integración del medio ambiente en proyectos de desarrollo. IPADE. (2011)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/blob/main/_materials/lankidetza/manualintegracionipade.pdf)
- [Propuestas para la integración del cambio climático y la cooperación al desarrollo.Bakeaz, una Gestión & Comunicación y Agencia Vasca de Cooperación al desarrollo (2011)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/raw/main/_materials/lankidetza/Propuestas_cambio_climatico_cooperacion.pdf)
- [Guía práctica para la transformación ecológica de la cooperación al desarrollo. BAKEAZ.(2012)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/raw/main/_materials/lankidetza/Guiapracticatransformacionecologica.pdf)
- [A transversalización do medio ambiente na cooperación. Amigos da Terra.(2013?)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/raw/main/_materials/lankidetza/transversalizacion_medio_ambiente_cooperacion.pdf)
- [Guía de la AECID para la Transversalización del Medio ambiente y el Cambio Climático. AECID.(2015)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/blob/main/_materials/lankidetza/151015guiaTMA.pdf)
- [Guía núm. 6 Integración del medio ambiente y el cambio climático en la cooperación internacional de la UE. Hacia un desarrollo sostenible.Dirección General de Cooperación Internacional y Desarrollo Comisión Europea (2016)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/raw/main/_materials/lankidetza/Integracion%20del%20MAyCC%20en%20la%20cooperacion%20internacional%20de%20la%20UE.pdf)
- [Articulando la política social y ambiental para el desarrollo sostenible: opciones prácticas en América Latina y el Caribe.ONU (2017)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/raw/main/_materials/lankidetza/articulando_es_1107.pdf)
- [Environment and Climate Change Mainstreaming in EU Development Cooperation.DG DEVCO(2018)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/raw/main/_materials/lankidetza/EC-Briefing-Note.pdf)
- [Transversalización del medio ambiente y el cambio climático en los proyectos de cooperación internacional para el desarrollo. ONGD Bosque y Comunidad.(2019)](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/blob/main/_materials/lankidetza/Gu%C3%ADa-TMA_BosqueyComunidad.pdf)
- Greening Development Co-operation.OECD (2019). Disponible en: <https://doi.org/10.1787/62cc4634-en>

### Informes 
- [Informe ÚLTIMA LÍNEA  DE DEFENSA. Global Witness](https://www.globalwitness.org/- documents/20192/Last_line_of_defence_ES_-_low_res_-_September_2021.pdf)

### Recursos web

- [EJAtlas - Global Atlas of Environmental Justice ](https://ejatlas.org/)

- [Declaración de París, acuerdo de Accra](https://github.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/blob/main/_materials/lankidetza/acuerdoaccra.pdf)




